const questions = [
    {
        question: "מי היה הנשיא הראשון של ארה''ב?",
        options: ["ג'ורג' וושינגטון", "אברהם לינקולן", "טום ג'פרסון", "בוש"],
        answer: "ג'ורג' וושינגטון"
    },
    {
        question: "מי המציא את הטלגרף?",
        options: ["תומאס אדיסון", "אלון מאסק", "בייל גייטס", "אייל רמון"],
        answer: "תומאס אדיסון"
    },
    {
        question: "מהו סולם פרוכטר?",
        options: ["מידת משקל", "רעידת אדמה", "מידת גובה", "שום תשובה לא נכונה"],
        answer: "רעידת אדמה"
    },
    {
        question: "מי זה נורמנדי?",
        options: ["ראש ממשלת איטליה", "עיר בצרפת", "שר התעמולה הנציא", "קצין בריטי בכיר"],
        answer: "עיר בצרפת"
    },
    {
        question: "היכן היו מאורעות תרפט?",
        options: ["ירושלים", "וורשה", "חברון", "הונגריה"],
        answer: "חברון"
    },
    {
        question: "כמה מסעות צלב היו?",
        options: ["אחד", "שניים", "שלושה", "ארבעה"],
        answer: "שניים"
    },
    {
        question: "באיזה שנה היתה מלחמת ששת הימים?",
        options: ["תשל''ג 1973", "תשט''ו 1956", "תשכ''ז 1967", "תשס''ה 2005"],
        answer: "תשכ''ז 1967"
    },
    {
        question: "מי היה שר התעמולה הנאצי?",
        options: ["אייכמן", "גבלס", "מנגלה", ],
        answer: "גבלס"
    },
    {
        question: "מהו בית החולים הגדול ביותר בארץ?",
        options: ["שיבא תל השומר", "לניאדו", "שערי צדק", "הדסה עין כרם"],
        answer: "שיבא תל השומר"
    },
    {
        question: "מהו הכביש הארוך ביותר בישראל?",
        options: ["6", "90", "40"],
        answer: "90"
    },
    {
        question:"מהו המהירות הגבוה ביותר שמותר לנסוע בכביש בישראל?",
        options:["120 קמש","130 קמש","140 קמש"],
        answer:"130 קמש"
    },
    {
        question:"מהו הבעל חיים הכי גדול ממשפחת החתולים?",
        options:["טיגריס סיבירי","אריה אפריקאי","לביאה"],
        answer:"טיגריס סיבירי"
    },
    {
        question:"איך נקרא הכתב של העיוורים?",
        options:["ארליין","ברייל","כטיל"],
        answer:"ברייל"
    },
    {
        question:"כיצד נקראה החללית שהטיסה לראשונה בני אדם לירח?",
        options:["אפולו 11","אפולו 9","קולומביה"],
        answer:"אפולו 11"
    },
    {
        question:"מי ייסד את חברת הטכנולוגיה 'אפל'?",
        options:["סטיב ג'ובס","טים קוק","וורן באפט"],
        answer:"סטיב ג'ובס"
    },
    {
        question:"מהו F16?",
        options:["מטוס קרב","רובה","כל התשובות נכונות"],
        answer:"כל התשובות נכונות"
    },
    {
        question:"היכן קבור הרמבם",
        options:["עפולה","חיפה","טבריה"],
        answer:"טבריה"
    },
    {
        question:"מהם ראשי תיבות של שבכ",
        options:["שמירה בגיזרה כללית","שירות ביטחון כללי","שומרים בכל כוח"],
        answer:"שירות ביטחון כללי"
    },
    {
        question:"מהו הדבר הקשיח ביותר בעולם?",
        options:["יהלום","ברזל","אבן"],
        answer:"יהלום"
    },
    {
        question:"מהו נשק גרעיני טקטי?",
        options:["פצצה גרעינית נגד בעלי חיים","פצצה גרעינית מוחלשת","אקדח כדורי אטום"],
        answer:"פצצה גרעינית מוחלשת"
    },
    {
        question:"מי הייתה אשתו של משה רבינו?",
        options:["לאה","ציפורה","מרים"],
        answer:"ציפורה"
    },
    {
        question:"באיזה יום לא יחול לעולם יומו הראשון של ראש השנה העברי?",
        options:["חמישי","שלישי","ראשון"],
        answer:"ראשון"
    },
    {
        question:"?באיזה יום לא יחול חג הפסח",
        options:["שישי","חמישי","ראשון"],
        answer:"שישי"
    },
    {
        question:"?מהו לויתן כחול",
        options:["לויתן בצבע כחול בהיר","הלויתן הגדול ביותר בעולם","לויתן קטן ממשפחת הדגים"],
        answer:"הלויתן הגדול ביותר בעולם"
    },
    {
        question:"?היכן נמצאים מפלי הניאגרה",
        options:["שתי התשובות נכונות","ארה'ב","קנדה"],
        answer:"שתי התשובות נכונות"
    },
   
    
]